% ##################################################################################################
% Dokumentenklasse und Status des Dokuments
% ##################################################################################################

\documentclass[
  % Sprache(n) des Dokuments; Hauptsprache zuletzt
  english, ngerman,
  %
  % In der Entwurfsphase eines Dokumentes kann diese Option helfen, Probleme (z. B. über- oder
  % untervolle Zeilen/Absätze) zu finden. Die Option wird an diverse Pakete weitergegeben, die
  % geladen werden.
  draft=false,
  %
  % Das Dokument kann als "final" deklariert werden, wenn es fertig ist.
  %final
  ]{scrbook}


% ##################################################################################################
% Laden der Module
% ##################################################################################################

%
% Nicht alle Module sind voneinander unabhängig. Teilweise bauen die Module aufeinander auf.
% Module im Verzeichnis "add-on" sind von den Hauptmodulen unabhängig und können abgewählt werden.
%
% Die Reihenfolge, in der die Module geladen werden, sollte nicht verändert werden, da teilweise 
% Abhängigkeiten zwischen den Modulen bestehen.
%

\usepackage{import}

%TC:ignore

\input{include/common}                        % Allgemeine Pakete und Einstellungen
\input{include/bibliography}                  % Definition des Zitier- und Bibliographiestils
\input{include/pagestyle}                     % Einstellungen für Seitenaufbau und Satzspiegel
\input{include/typography}                    % Einstellungen bezüglich des Schriftbildes
\input{include/colors}                        % Farbdefinitionen für das Dokument
%\input{include/add-on/listings}               % Einstellungen zu Listings (z.B. Quelltexte)
\input{include/floats}                        % Einstellungen zu Floats (Bilder, Tabellen, Listings)
\input{include/math}                          % Darstellung von Mathematik
\input{include/title}                         % Definitionen für die Darstellung der Titelseite
\input{include/refs}                          % Querverweise und Verzeichnisse
\input{include/misc}                          % Diverse Hilfsmakros

%\input{include/add-on/glossary}               % Glossar
%\input{include/add-on/author-per-section}     % Darstellung eines Autors pro Kapitel
%\input{include/add-on/cite-ibs}               % Zitierstil der IBS Oldenburg
%\input{include/add-on/bib-din}                % Bibliographie nach DIN 1505-2
%\input{include/add-on/sectionlike-chapters}   % Kapitel wie Abschnitte behandeln (Umbrüche, etc.)
%\input{include/add-on/multi-language}         % Hilfsmakros für mehrsprachige Dokumente


% ##################################################################################################
% Metadaten und weitere Präambel
% ##################################################################################################

% Metadaten werden aus der _meta-Datei geladen.
\input{content/_meta}

% Weitere Definitionen für die Präambel können im content-Verzeichnis gespeichert werden., z.B. das
% Laden der Bibliographie
\input{content/_preamble}


% ##################################################################################################
% Laden der nachgelagerten Module
% ##################################################################################################

% Manche Module bauen auf Definitionen der Präambel auf und benötigen diese Informationen
\input{include/pdf}

%TC:endignore


% ##################################################################################################
% Dokument
% ##################################################################################################

\begin{document}

% Frontmatter: Vor dem eigentlichen Inhalt. Römische Seitennummerierung und keine Kapitelnummern
\frontmatter

% Titelseite einfügen
\input{include/titlepage.tex}

% Für alle kommenden Verzeichnisse wird Protrusion abgeschaltet. Protrusion hilft im Blocksatz ein
% einheitlicheres Bild zu geben, indem Zeichen teilweise leicht über den eigentlichen Rand gedruckt
% werden. In Verzeichnissen fällt dies zu sehr auf und stört.
\microtypesetup{protrusion=false}

% Einfügen des Inhaltsverzeichnisses
\tableofcontents
\clearpage

% Weitere Verzeichnisse:
\conditionalLoF{} % Abbildungen (List of Figures)
\conditionalLoL{} % Listings (List of Tables)
\conditionalLoT{} % Tables (List of Tables)

% Glossar/Abkürzungsverzeichnis (falls vorhanden)
\printglossaries{} %

% Protrusion wieder einschalten für den Rest des Dokuments
\microtypesetup{protrusion=true}

% Mainmatter: Hauptinhalt und Anhang. Arabische Seitennummerierung und Kapitelnummerierung
\mainmatter%

% Einfügen der Hauptdatei für Inhalte
\subimport{content/}{_master}

\clearpage

% Backmatter: Nach dem eigentlichen Inhalt. Arabische Seitennummerierung und keine Kapitelnummern
\backmatter%

% Druckt das Literaturverzeichnis mit biblatex
\printbibliography%

\end{document}
